[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

乜撚野topic

先利申：其實我未食過因卷
網上睇圖，見到除咗卷 (wrap)之外，仲有格仔餅 (lattice pastry)，各有不同口味
lattice pastry我喺加航食過，好難食 ，睇嚟想學因航唔係咁易
大家有咩comment呢？
我試下集合下先：

因卷堅難食
不過個idea唔錯，一路食一路睇電影好方便，唔明點解有人屌

係相同飛行時間，歐洲果邊係唔會有熱餐，應該話亞洲客對熱餐有種莫名執著

早幾年華航HKG-TPE線派包派左兩星期唔夠就被投訴到跪低要派番熱餐，上年再改華航係正餐時段都寫明派熱餐
因航都被投訴到正餐時段唔再派因卷派番飯就知咩事

亞洲人係咁
我之前搭歐洲啲傳統航空公司內陸機，得杯可樂咋

可能咁嘅思維好似啲人話地鐵雖然垃圾，但係好過英國，所以唔應該屌
問題係上機前大把時間同選擇，一定好過個飛機餐
更何況呢個做法一定會方便機組人員同乘客，互有得益都唔滿意

Between LH歐洲內陸線有熱餐
竟然派餐後個半鐘先收餐，個餐盤阻撚住晒
後來佢send個問卷調查俾我，充份反映咗不滿

係13年過年坐CX566去KIX個因盒，到而家都好似無點變

而家因航話出buy on board俾KIX/NRT/ICN red-eye同SGN線，佢係cut左因盒定變因卷、想要其他野要買?

所以我之前話KIX/NRT/ICN red-eye玩buy on board menu我唔睇好可以玩得耐，就係因為亞洲人心態就算唔食都要有

睇番日子，呢張應該係14年CX659 red-eye去SIN，但CX566果個都差唔多...

1DEC2017 CX566

我對凌晨機派因盒就接受到，唯一不滿係我唔想要檸茶，情願佢派台灣線盒道地烏龍俾我

BTW，想知呢d因盒/因卷航班訂左特別餐會派咩?

可以學下EK red eye俾小食
不過都會屌架啦

講開飛機餐 KE個餐真係麻麻地
不過佢有哈根大師先加返d分

movenpick 好難食
因航幾時先換返哈根大稱呀

佢係咪一條條線?
我係4/12去名古屋同8/12回程番香港都係大師朱古力味......

話時話 而家Y CLASS係咪都有雪鳩派 對上一次坐Y已經係15年尾

之前11月因航來回sin 都係哈根大師喎

8/12 CX539

啲人好讚佢個bibimbap喎
btw貼番張加卷同加批先

有冇人知因卷/因批係點樣加熱畀個客？
本身係冷凍定急凍？
兩樣都係密封喺紙盒入面，用焗爐個盒咪會燶晒？

其實因航特別餐有冇邊隻好推介
呢年搭多咗飛機 普通餐食到悶

記得以前post有人推薦過海鮮餐
但低鈉、糖尿餐等健康餐就因為少咗調味唔太好食

都是11月 飛 long haul, 窮人飛
2程都是movenpick

上年飛大柴去台灣order左既KSML

頂 冇海鮮餐揀
試吓一程印度一程猶大算

人地多得你唔少

lm

海鮮餐應該冇
早兩個月幾歐洲都冇

咩topic黎

無知一問
咩係apu?

因航CNY有包機飛青森，估佢唔到

留名

旅行團包機黎

CX HOLIDAY有得訂套票
唔知用咩機飛

Special one-off flight to Aomori
We’re celebrating the coming Chinese New Year with a limited number of one-off flight and hotel package to Aomori. For booking, please call Cathay Pacific Holidays 27473311.

Travel period:
1) Depart on 16 February 2018 and return on 20 February 2018
2) Depart on 17 February 2018 and return on 21 February 2018

瑞士航空蘇黎世飛布達佩斯
有三文治有朱古力有汽水

食慢d都已經開始降落

成舊連盒扔入oven reheat

仲有著pack, 姐係供冷氣

年年新年聖誕都有旅行社包機,期間限定
試過因航or因龍唔記得帶trip kit, air return

個topic是咪抄巴膠屌死氣喉

成個 post 都仲停留喺飛機餐

個盒應該唔係一般紙
btw因卷/批同我上面貼出嘅加卷/批裡外近乎一樣
可能係同一個生產商？
未必係飛機餐工場製作，而係出面交貨？

有人叫咁開㗎

想了解下因卷背後嘅飛機餐技術啫

成日見到機尾噴熱氣嗰個裝置

坐BA歐陸機
冇錢冇包食

冇所謂啦,咩都講下
最緊要熱鬧

我自己覺得論飛機餐好唔好食
好似停留喺口腔期咁

唔講牛油已經好好

未有wifi嘅年代
有冇巴打試過喺機上打電話？
係好貴一分鐘
以前唔係每個位都有個手掣/電話

唔知而家仲有冇呢個服務？我記得fax都有架

呢句真 上面位巴打討論電話感覺高尚咗好多

我成日唔知呢嚿嘢用嚟做咩鳩
除左較 IFE 之外

可以打俾其他位溝女, 打IFE D game, 控制call light, 讀書燈

好7

直接啲叫「連登AViation討論區」仲好

中間舊嘢後面有QWERTY keyboard
好似重可以碌卡

側邊有條槽可以碌卡
好似係打衛星電話
不過好似好撚貴
上次見呢舊野已經係9年前搭SQ

有啲航空公司淘汰咗呢舊嘢
用touchscreen控制IFE
但弊處係前面乘客多少會感覺到你喺度篤篤篤

我又再曝露我嘅年紀......
有冇人見過呢種headphone?

細個搭華航用過，呢種耳筒叫做pneumatic headphone，入面唔係電線，而係一條通心膠管，插落手枕個窿位度就可以收聽節目

APU係咪輔助電力裝置？

因航772果堆就touch screen+呢舊共存
個人就好憎純touchscreen控制，有d touchscreen個反應慢到

唔止電 重有冷暖氣

唔係773咩
772轉曬333嗰種純touch mon

打錯字，sorry

除咗舊魚其他都好難食

連續終於有飛機膠po啦

早期啲IFE芒真係好細

767

ANA舊嗰批767個芒就係咁上下大
中左既話睇下書聽下歌算
新嗰批印象中同787差唔多

上面嗰個係長榮第一代PEY
啲位闊過EY，應該唔係767?
下面呢個仲細

第一代嗰架係MD-11
放大張圖，座位後面張安全指示有寫

摩擦力強

屌佢老母我上年出3次trip都中咗呢隻芒

屌佢CA堆細機無椅背mon都算，A332都無，但又唔畀人拎部電話出黎，想點

第一日坐CA?

佢批772係咪得premium economy先有電視，econ無?

唔怪得冇連登仔吹奏 ANA 嘅 IFE la

係，第一次坐
雖然服務同飛機餐我覺得好過好年輕好香港個間

其他網有人話如果NH其他線新IFE 767如果壞機要轉，會優先由香港線抽走、換舊IFE 767俾香港線...

話晒CA因航都有份架喎，學到少少皮毛都應該啦下話

坐NH859/860咪有得吹奏

仲有關島

得一次就啱時間坐到 睇咗套被稱為海賊的男人

係喎
見2-3-2以為係767

香港冇航空公司用767
但其實我幾鍾意
2, 3或4人一組咁坐都好易安排
派餐快 位又闊

都係咁咩？

原來ANA畀屎連登仔
連登仔都當係寶

入返正題
覺得 JAL 同 ANA 其實唔係太重視香港市場
反而新加坡 ANA一日有4班 / JAL 一日有3班由東京去新加坡
但香港得 3 班 ANA 同 2 班 JAL 去東京

我記得JAL破產嗰時，轉讓咗幾條航線因航營運
同埋香港去東京啲slot俾因航霸住，就算唔夠客都要搵因龍開A320

新加坡冇廉航飛呢條線
同埋垃圾星航冇因航咁多班啦

UO同廚叉搶走左好多平價客 邊有得玩

係喎Scoot冇飛

新加坡飛東京7個鐘
難怪啲新加坡人鍾意去香港多啲
可能比較多商務人士或者日本人坐，ANA啱晒啦

我唔覺得係霸囉
如果係霸，咁UO都開唔到靚時間嘅東京航線 (如UO848/UO870)

但又解釋唔到點解ANA鳩做香港 market
ANA SIN 全部用 787-900

冇 UO/HX 嗰陣都好似係咁樣喎

美帝以前呢種headphone 要收錢。見過人唔俾錢。打直個Hand rest 將隻耳埋去個窿度聽

幾年前去日本搭內陸機都係呢隻

以下為估
因為香港做base商務客會揀CX多，就算日本班商務客坐NH都只要派789俾NH859/860就夠（NH國際線好靠HKD/NRT，JL都叫有條KIX-LAX線，NH NGO/KIX得大陸同東南亞）

同時我諗NH主要想搶新加坡去美國轉機客

無記錯的話，CX566/567就係JAL摺左大阪線先俾因航開

打錯，係HND唔係HKD

未用787之前佢都係用殘到仆街嘅763 NGO到而家都仲用緊737

可能競爭太大或者知道香港人點都會坐，掟啲763嚟香港散貨

利申：9up

飛機餐就起碼有正餐你食

不過味道就真係

而家都多日本人坐廚叉同UO 試過做隻HX610 FULL LOAD 成架機入面有七成都日本人

如果係北京上餐就算把啦

前年EK都終於開A380去日本
睇嚟而家日本愛國都無咩市場

成日HX做NRT特價去程都指定坐HX610

日航風光的日子......

可能EK太多A380用唔晒啫
日韓的地理位置唔足以吸引到日本人同泡菜去DXB轉機

下我覺得還可以喎
佢日本上餐食便當tim

反而 AY 已經係 NRT/KIX/NGO 插晒旗
JAL更有直航去HEL
喺 HEL 轉機去歐洲仲方便過 via DXB

日本緯度高嘛
經DXB去歐洲冇意思

細個坐中國東方南方係呢隻

日本直飛英國都係12個鐘，原來去杜拜又係12個鐘

泡菜唔知啦，但我知道EK好多泡菜空姐

touchscreen無得玩Tetris

以前坐因航
一見到係呢隻即刻皺晒眉頭
「咪」到手指痛都未禁到想睇嘅嘢

細嗰個陣玩命坐CI
就係呢款 armrest
唔覺意 high 到
個台妹空姐就走左出嚟問我有咩需要

AY JL one world 嘛
NH LH都開勁多班去frankfurt啦

港龍operate CX賣過幾次廣告了

CI都用過呢款？
我細個坐過青天白日滿地紅旗嘅CI A300去垃圾新加坡
個耳筒就係我上面講嗰隻膠管聽筒
個轉台掣係擰掣，類似咁

我細個已經係梅花喇

其實UO日本人多黎坐HKG-REP.

HX就做日本人轉機去東南亞. HKG-BKK REY EYE勁多日本人.

JAL當年真係經營不善, 明明賺到錢都要破產

之前做親769,767都唔多見日本人

我指爆鑊

坐過幾次都聽到唔少日文wor, 先估唔到hx做埋日本客轉機

坐廚叉啲日本妹都後生啲

屌而家先發現個post原來用緊

btw介紹下CX412 red eye Kosher meal 有又凍又硬嘅bagel sandwich 唔知咩餅同糖水生果 除咗份量之外冇野好

呢樣真, 坐JAL同NH, 唔係D死架仔西裝友就係日本C9客.

後生邊有錢坐呢D

唔緊要，下年NRT/KIX/ICN red-eye連野食都無，屌都唔使

個kosher meal唔包因盒架 大三倍只係難食多三倍

咁無

唔好成日食KSML 一來難食
二來都唔知個餐整左幾耐 最少都一個月

有冇人知點解國泰用CPCS 港龍反而幫襯LSG

KA 仲有30% LSG 股權
唔好唔記得以前CX同KA係競爭對手

中方片面重啟M503航線，蔡英文政府反應強烈，陸委會甚至祭出「後果自負」的重話，據了解，國家安全會議昨（4）天、今（5）天上午，都曾舉行會議研商對策，除了認定中方舉動，已經片面改變台海現狀，我方也可能針對已開始飛航該航線的港龍、香港、中國東方、廈門四家航空公司，做出首波反應。
據指出，國安會在討論後已定調，認定中方未經雙方協商，啟動M503等四條航線的舉動，已經片面改變台海現狀，並對東亞區域的和平穩定造成嚴重衝擊，造成區域各方的不安。國安團隊也針對整體局勢發展，保持密切關注，並預作各項應處準備，同時也與區域各方保持聯繫，確保國家與區域安全。
據了解，我方認定，國際上清楚了解，中方片面啟動此航線的爭議，除了中國國籍航空公司外，其他國家航空公司，不會去使用這四條航線，而在中方宣布後，已有港龍、香港、中國東方、廈門等四家公司，開始飛航，但這些公司，也都有參與獲利非常大的兩岸航空市場，我方有反制的籌碼。

因龍 廚叉

呢單真係有花生睇. 支那真係勁仆街.

一個月咁保守呀
所以我貪玩嗌完呢次之後冇下次

講到KSML，而家因航有TLV線，係咪上KSML仲多過正常餐?

好似話唔係個個猶太人都需要食呢種餐
呢隻係glatt kosher，最保守嗰啲猶太人先會食

罷工都唔洗驚 起碼仲有第二間

坐JAL啲788都好過佢

佢日頭都有一班788嘅

坐舊J就好笶

舊J咪坐772去HND

不過又想坐skyliner
冇辦法

幾時去

6月
不過jal個網仲未update6月會用788定789
唉 打定輸數

如果係LY ksml就唔係現成貨
cpcs有廚房專整ksml 但係個淨係做LY

JAL啦
個人喜好我鍾意JAL嗰隻CONFIG多D

JAL sky suit好似冇飛香港喎

上面有巴打提及商務客位
以長途位計，大家覺得邊種設計最好？
啲名我自己改

卡罅

對座

魚骨

反骨

傳統孖座

FlightRadar見735/736都用Sky Suit Config飛

卡罅>對座 其它不了

去到3月都會用789新位
4月打後就未知

JAL好鍾意淡季掟架sky suit飛香港一兩個月

反魚骨

反骨個個位都望到窗
私隱度又ok
但兩個人一齊坐，就算係中間啲位
都好似唔係太易交流

啲單人位啱曬我呢啲毒撚坐

咩位好真係要睇係一個人坐定同囡囡坐

咁一定係呢隻

紐西蘭

一個坐反骨窗口

個班時間對日本人, 其實服務同SERVICE都好D.

同埋無乜香港客, 靜好多

其實點解呢班機係"Air Japan營運"

AIR JAPAN應該係講緊NRT-HKG個班767

AJ無B787架. B787係HND-HKG, ANA本家自己玩法.

AJ係NH直屬公司,專飛B767同東南亞短線

同埋AJ係子公司, 社員待遇好似無ANA正請咁好.

Etihad The Residence

見親FIDS飛HND班860佢上面都係打NQ860

開業最初嘅塗裝

講起jal商務就嬲
Jl26好好地同我轉左部咁既機

拎左我寶貴既第一之j class

又開始靜下來
啱啱諗到有個小疑問，自己搵咗答案，喺度分享下
究竟飛機門上方呢條歪嘅橫線係做乜呢？

落乳檔住機身瀉落黎d 水

Relly

但點解要整間公司分開做？
莫非真係為咗刻薄員工？
定係稅務、分帳之類？
日航都有好多子公司

Regional J 啫

唔明添NQ860? NH860?

以前聽過話好似真係刻薄員工

例如細機同大機嘅利潤唔一樣
如果我只派A做細機 B做大機
咁A同B嘅人工可以base on各自嘅利潤而有高低

如果A同B係同一間公司 同一樣training 唔計年資
出現人工唔同嘅情況就肯定俾人嘈 所以分開哂唔同公司就冇得拗

除咗人工唔同，有時聘用條件都會唔同，例如長工制vs合約制

以前JALways專請秦國crew

SOR 係810

好奇怪 除咗859/860之外 HKG-HND/NRT都係畀NQ飛
但只有809/810會出NQ code

咁啲廣播係咪會叫Air Japan？啲客明咩

個次做野咁岩做呢班機，見到明明係ANA機，但唔係出NH code 已經覺奇怪

而家HND NRT兩條線都固定用SKY SUITE
HND 用772，NRT用 789
但係3月尾打後 NRT 會轉返舊位788

橙
搭JL26飛HND算

都唔知話你好彩定唔好彩 全JAL 國際線得返一千零一架舊位772 ，就係呢架JA709J，平時呢架野飛開上海
唔知搞乜12月尾有幾日ship change 轉左呢架

新J你指係Sky Suite III

平民
你坐business 咩有熱餐囉

還我因卷

坐Red-Eye一定要坐J 入Lounge食完野跟住上機訓

坐舊位飛去LAX

1000th A350

咁快1000架

坐中舊J飛long haul真係喊出黎

A350先得8xx架訂單

咁多巴打坐得起J class
好葡萄

仲有呢隻卡啦位

A350-1000下話

所以我咪問佢

SAS

SAS ANA Qantas Delta 海南都係用緊卡啦位
我覺得呢隻排法幾好

多倫多機場兩客機相撞起火 逾百乘客緊急疏散 10:19

多倫多機場周五（5日）傍晚發生客機相撞意外，其中一架客機機尾起火，乘客需要疏散，火勢其後被消防員救熄，涉事航空公司指，所有乘客及機組人員皆安全。

事發當地時間周五下午6時19分，西捷航空（WestJet Airlines）一班剛飛抵多倫多皮爾遜國際機場（Toronto Pearson airport）的波音737-800型客機，於停機坪被陽翼航空（Sunwing Airlines）一班客機撞上，引發火災，乘客須緊急疏散。

火勢其後被消防員救熄。西捷航空指，當時機上有168名乘客及6名機組人員，全部安全，但公司亦有收到未證實的輕傷報告。陽翼航空表示，事發時其客機上並無任何乘客。

加拿大運輸安全局表示，已派出小組到機場調查事件。

其實大雨起上嚟都係漏水要閂門
有啲橋埋得唔靚都會滴水

上次唔知紅雨定黑雨做隻332等閂門 屌你老味D雨瀑布咁流入個機籠入面

條友又9up

九月尾坐KE J去大阪比左成萬二

去TPE轉機就EVA 中華D機好殘

HKG<>ICN<>KIX
全程來回都係J

要平不如坐Scoot 787

揀班77W 不過EQV嘅野冇得講嘅

BR批A333唔錯

去東歐搭邊間好

Scoot 787本質上只係premium economy

同埋而家間唔中先有787飛hkg

平平地坐ek去曼谷
3k幾可以坐到一程j class a380

單程?
3k 又幾抵玩

來回

一程經濟一程商務

抵到爛啦

討論飛機客位算唔算係停留喺口腔期？

駁唔到

我睇過名古屋多數都真j

民航客機嚟緊會應用啲咩新科技？
而家有複合材料，有slimline座椅，有wifi，仲會有咩？

機尾第3引擎復活?
(果日新聞講...)

新科技? 油電混合再變全電動囉
不過全電動要解決起飛推大車嗰陣需要的大量能量

三引擎就算啦,MD-11都叫難搞,如果係tristar嗰隻直頭ban得計

其實燃料成本一回事
多咗個引擎 維修成本唔會高啲咩

佢而家propose果隻我覺得都唔算太複雜 只係一個電扇葉 當然概念嘅嘢講下架啫

講起引擎
今時今日啲飛機仲可唔可以帶多個引擎？

可以 747 時不時都會 冇動力當貨帶

PEY?
個位好唔好坐？值唔值？

但747都越來越少
新款機型冇呢個設計？
咁飛機喺外地要換引擎時點算？

AN225

CI餐舊牛好冧好好食

A124都塞得入GE-90

上圖因航新呢隻正方形白色兜仔好似幾好用咁
唔知多唔多人順手牽羊呢

其實我想知好耐 平時係咪可以拆散運要用果陣先砌返 唔通下下揾AN124咩

引擎放到入747F入面

問一下
拎住JAL 商務艙機票可唔可以去玉衡堂？

可以，有oneworld J機票入到任何一個oneworld lounge (除左CX外，QF都得，點都好過JL用plaza premium)

修正少少

以前EY都用金屬刀叉嗰陣
都唔知幾多流出咗市面

艙等D又得唔得？
即係網上旅行社買嗰啲平機票

下
佢上次叫我入澳航個LOUNGE JA WOR

澳航嗰個又9點半先開

你張飛幾錢都係business class嘅人 唔駛自卑

JAL香港應該係叫入QF個Lounge. 不過可能JL736唔係.

不過CX除左1st class都入得 .

講返飛機, 唔好講LOUNGE, 變左飲飲食食POST

即係日航同QF簽左contract由QF lounge provide service俾JL J客
但照入CX business lounge係可以

次次搭飛機都趕頭趕命咁
入到去好多時已經final call
公幹嘅人時間更加緊張
點解會有時間去lounge嘆

有得去玉衡堂就一定會去
澳航嗰個又咁晏先開
唉 啱啱睇左6月會用番舊艙787飛735/736

你自己趕頭趕命啫

出TRIP係密到直接係LOUNGE用NOTEBOOK做野, LOUNGE好重要LO.

其實你自己安排問題者. 同埋出TRIP先多時間, 飛機又會DELAY.

講起JAL，佢都算係咁
當其他公司都幫787轉哂3-3-3，佢批788/789都仲繼續用2-4-2

呢樣真係正
可惜得國際線787先係（飛歐洲美國嗰啲）

唔明JAL批77W點解會用2+3+2排J

唔知
但佢咁樣2-3-2都做到個個位direct aisle access先好野

但個middle seat好似被世界遺忘咁

EY撚淨係排隊等行李寄艙已經冇晒時間

人地有lounge, 唔計公廁pp, 本身己經有priority checking. 一係就早d出門口.

我反而係有priority就次次預到最炆

同倒頭位差唔多原理
但我成日覺得呢隻雖然pitch成張床咁長 但好似會好逼好窄

劏房

又口腔期發作
有冇人覺得呢種日本飛機餐 其實好睇唔好食？

食過一次和式
無一樣野岩食
以後都係食番洋餐算

呢個算係頭盤定主菜？
碟碟都係一啖食晒，邊夠飽

各位早晨
為大家送上精美早餐

和式好似無頭盤
我上次果餐係咁

得執鴨胸同蛋岩食
其他都格硬放入口

無人講因龍同廚叉用支那擅自係台海開個條新航道
呢d我留名等睇變第二單KE007同MH17

利申: 老母個best friend條仔就係死係KE007,所以我一直都好希望搵到係烏克蘭落order打MH17條俄撚,然後送佢去海牙

口腔期呢個字真係好煩膠，咁討論得相關既野就咩都講架啦，特登避左某啲topic有咩意思

台灣仔就係比人睇死唔夠膽開火

上次坐KA返香港，隔離阿嬸係膠叉都拎走

而家開火先好,襯呢八年係侵侵呢條傻佬
呢一次”Hail Mary pass”絕對博得過

講就係咁講
但台灣仔邊夠膽

JAL 全部787都係2-4-2喎，而且787只飛國際線

搭JAL舊位787點都好過搭ANA 啲陳年763 起碼IFE個mon都大一截，凳又夠闊

小確幸又點可以同戰鬥民族比

戰鬥民族嘅話之前飛越台海已經射撚咗落嚟

就係隻字煩膠先用嚟抽水呀清

此終條線冇過界，冇乜理由打民航機

左邊竹葉包住嗰舊係飯？
其實日航都算係咁
提供咁傳統嘅和食

坐過PEY去YVR
如果你生得高
長PEY會舒服啲

但短途就坐返Y算喇

唔知台灣會唔會報復
唔畀因龍廚叉飛台灣

咁好快又變左因卷 post

因龍真係唔知做乜撚野
支那東航hx就話姐
因航都無用
因龍真係班班都用

不過台灣佬咁垃圾俾人睇死又真係正常
夠膽唔好話擊落
淨係派兩架F16大下佢都知驚啦

坐過加航最近呢代嘅EY同PEY長途，係777，前者3-4-3，後者2-4-2
EY嗰次滿座，我已經坐第一行，都覺得好逼好辛苦，根本瞓唔撚到
PEY空間當然合理好多，加上全艙得4個人，坐得舒服，但食物頂多係舊時EY嘅水準

好多航空公司777 EY都用3-4-3，係加航特別多人投訴唔好坐

上海航空都唔用

其實揀用咩航道係點決定

係
我以為甜品黎
食完d野再打開竟然係舊飯

wind
AIP
approval from CAD(similar name in other countries)

其實IFE成本係咪唔貴呢？
啲芒越來越大，節目同功能越來越多，由以前得幾條頻道到而家可以點播節目，而家好多機仲有埋wifi
但座位就越來越窄，飛機餐越來越難食，份量越來越少
我唔洗咁多娛樂，你可唔可以換番張闊啲嘅凳畀我

當你呢句入到航空公司耳中會淨係聽到
有乘客指出唔駛咁多娛樂 如果轉用wifi IFE可以慳到幾多幾多磅

原來business class仲有以下呢種新座位排列
係united
個排列好似個「介」字
感覺都唔錯
中間整到情侶位

因龍唔用就日日delay十幾個鐘 比你都唔肯啦 反正台灣又係無牙老虎
台灣禁因系我驚台灣死先

都唔新喇 好似係卡啦位嘅始祖

o rly?
不過我始終喜歡因航嗰種反骨位
出入位置寬闊 感覺又公平啲

有冇巴打坐過俄製客機？
可唔可以分享下有咩特色？

唯一唔好處係通常班機delay其他航空公司嘅lounge唔會有announcement

剩係飯冇餡？

未坐過因航 long haul j product

試下因龍頭等

有冇人買過因航 vantage pass

反魚骨睇落都覺得好過其他好多
利申未坐過

見到唔覆咪得

想知因龍F貴定因航J貴
Let's say大家都係差唔多距離

無架
一舊飯

我表達得唔好，789有分sky wider同普通座位，sky wider只飛歐美

應該係因龍F貴D啦, 話晒都頭等服務

AA 77W 啲J 同因航J 一樣

哦，應該788先有分，789全部都係sky wider
歐美嘅話YVR, SAN 都係用普通位788，但係飛香港同中國都有唔少線用sky wider
[img]
788 sky wider 果款機Y得11行88個位 所以Y class demand高嘅話可能都要焗住用普通位788飛

而家日航仲有冇跪地斟酒

今日坐LATAM business 係JFK等左3個鐘行李

巴打住喺美國 ?

唔係，依家等緊因航返香港

貼返個餐，牛肉其實煮得好過因航，因航上次坐去BOS 個牛煮得好dry

係咪仲好凍？
btw早幾日有架星航去JFK嘅A380因為風雪要轉為降落細機場
唔知架機走咗未呢

well done!

朝早好凍，但去到黃昏暖返幾多

今日都見到部SQ A380, 唔知係唔係巴打講個部

同埋checkin 見到好多checked luggage 就咁放係counter 但一個因航staff 都無，真係俾人偷左都唔知咩事

巴打飛南美邊度？
其實除咗經美國轉機仲有冇其他選擇？
一諗起畀人當你係賊咁盤問+搜身就真係

張 business 要幾銀 ?

Lima 飛返黎，用AM換 one world package.
無咩選擇剩係得LATAM係JFK轉到因航機。我過關好彩無俾人問，係行李話海關要check哂全機行李所以等左3個鐘

中間d內陸機坐過部28年機齡 735. 又chok 又有怪聲，個程機嚇死我

用Asia Miles 大半年前換定。飛788我覺得靜過因航A350

ANA Business Class review

上次8月坐完，果時有welcome drink ，可能因為果次壞左GPS，乾煎左2個鐘先起飛

決定用邊個lounge竟然係視乎有冇魚蛋粉食
原來閘口條柱換咗芒
冇得伸直張凳就係「假」嘅商務客位？
著牛仔褲坐J class？
烈酒嘅選擇有孟買藍寶石同絕對伏特加
啲指甲

講起飛機餐，今年食左依個我覺得幾有水準既經濟飛機餐

奄列飯個蛋可以有蛋汁出 ，有雪尻

我不嬲都唔明白咩叫假J lor

廿年前全部都係Z形咁瞓架啦
香港飛日本係短途
用regional J根本好合理
只不過有時飛機調動，有機會畀你坐到長J凳啫
唔知足

好似幾好味
小菜/甜品維持有3兜，算有良心
btw有冇人食過日航KFC？

日航咩機咁正

同埋我想講，其實依張凳好舒服，至少我飲飽食醉之後著左seat belt sign 都唔知，要2個空姐叫醒我準備降落

Off topic : 食左餐之後佢話我有咩意見，我話有冇snacks 佢俾左依個我，都唔錯

我上面係前日KIX -> TPE

JAL可以上網睇曬有咩食
通常1-15號 一款，16-31一款
唔同地方出發又會有小小唔同

之後TPE返大阪慘過食屎

我見主要係美國線
應該係聖誕期間限定？

其實個魚蛋粉唔係好食到唔食唔得嘅 都唔明有咩咁吸引
利申淨係食過一次Skyteam個魚蛋粉 之後去都冇再食

上面打漏左，其實對比之前既日航其實己經小左一個餸，不過以而家既standard 已經好好

返大阪果餐應該係長榮空廚整？好尻撚柒難食
果一刻覺得原來因卷係美食

今次都有坐過delta a319，覺得有d驚喜，有電視之餘仲要個位唔窄

我最驚喜係坐virgin australia e190
明明係lcc, 個位又闊又有野飲又有手機inflight entertainment

吉野家都有

通常我會叫差過pey嘅j 做假j 好似因航regional J咁

因航 regional J 好過 因航 PEY la

Virgin Australia 係撚LCC

Hi

個位都睇得出有好耐歷史
都底呢間Air Japan會唔會翻新下

3月開始有787

通常日本出發長途機第二餐都係呢啲special menu

之前出過吉野家，mos burger，今期有soup stock tokyo有磨菇湯飲

上年都好似有

大阪JAL 肯開定價合理一定回本

同埋啲伙食好過因航，又平過因航多多聲（最緊要易upgrade)

買最平嘅Y都冇得upgrade 曬氣

但係上佢個網
6月都仲係763

佢係咪指Air Japan3月開始有787
不過唔飛香港咋

等到佛誕都唔換機

坐舊J我寧願坐PEY

咪就係囉

噢係，我淨係知佢哋3月開始有787因爲個招聘廣告係咁寫，幾時轉晒真係無人知

追完POST見到上面話咩亂用台海路線

即係因龍點樣飛 有D睇唔明

簡單講
台灣海峽上面畫咗條中線
一半比支那管另一半比台灣管
而家支那就私自喺非常靠近中線嘅位置set 咗條新航道叫M503
所以台灣就出嚟叫春話支那挑釁etc

FYI

本來傾好咗淨係開南下 點知前幾日話開埋北上
所以話

AA個systemwide upgrade 咩class都用得，買左飛打個電話就即刻confirm upgrade

線路明白哂

但因龍咁樣飛原因係政治因素 定純粹可以慳油慳時間

少啲flow control

333有電視仔.....

留意到因龍班班都飛M503
反而因航無

置乘客於險境

支那ATC: 飛M503即放, 唔係就HOLD 10個鐘ON GROUND, 因龍你飛定唔飛
因龍: 飛LO習大大

支那飛邊條airway 唔到你航空公司決定

《經濟通通訊社４日專訊》據《彭博》報道，香港航空首席財務官羅嘉奇在周三舉行的投資者電話會議上表示，公司打算今年發行債券，以籌集資金購買飛機和補充營運資本。

羅嘉奇指，公司尚未敲定發債計劃的細節，而海航未來將不再向香港航空提供融資，因其不再是直接股東。

根據１月２日發布的聲明，海航已經將所持香港航空３４﹒１６％的股權，以及所持香港航空母公司ＨＫＡ Ｇｒｏｕｐ的２３﹒７５％的股權轉讓給獨立第三方ＦｒｏｎｔｉｅｒＩｎｖｅｓｔｍｅｎｔ Ｐａｒｔｎｅｒ。

羅嘉奇表示，海航集團旗下的海南航空繼續持有香港航空２７％的股份。而香港航空媒體部門未有置評。

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

不過間 Frontier Investment Partner 背後係咩嚟呢 ?

徙鳩氣啦間野
王岐山落馬,驚比人搞
海航旗下有咁多分公司
新公司又咪海航背後做大老闆
佢d所謂香港人又咪新香港人

Agger
支那公司無限分身
一日唔改 Livery 同 Logo
一日都仲係支那海航

改完咪又係洗底, 支那最叻就係扮左手交右手.

Scoot 來回加 20kg 行李要 340
即 1,561 + 340 = 1,901

CX 要 1,981
但包 30kg 行李、早餐/晚餐

CX - Scoot = 80蚊

所以搭廉航未必一定慳過傳統航空公司
最緊要係格下價
(當然搶平飛 / mega sale 另計)

新加坡有因星兩間鬥壓價先咁平 連港航都做唔住 你睇下日本線因航同lcc差幾遠
不過我都試過去icn因航係咁多間最平

我見佢 quote Scoot
所以咪搵 S'pore lor
同埋係搵較人道嘅時間
我自己覺得返左咁耐工又搵到錢，點解要捱眼訓坐凌晨機 (我搭任何交通工具都訓唔著)

啱啱 Skyscanner 搵東京 (19/1 - 24/1)
早去晚返
唔計 Mega sale

UO 來回行李 458
UO 成本：2,432 + 458 = 2,890
JAL成本：2,856

但條航線的確劃喺中國範圍, 點解講到好似大陸唔岩咁?

搞乜JAL咁平

而家因航JALANA都可以做到二千尾三千頭

樓上班友嫌佢機舊囉

我any airline but UO

國際慣例呢D邊界航線都要隔離國家同意先開, 而家支那自己話開就開, 跟本係挑釁. 明恰鳩台灣, 點會岩?

貼緊邊界應該要對方都同意掛，同埋兩邊政治關係問題，可能覺得對邊挑釁

可能擔心一但關係轉差，會有另一次KE007掛

做緊promo嘛，用Jal Promo VS UO正價

但佢直飛好多日本埠仔喎

總之係人道時間
非人道時間廉航會有優勢

UO要買遠期先會平
就算唔sale都會平過JAL

當然Service係兩個世界嘅事

不過台灣佬真係抵俾人恰
直頭無牙老虎都唔係
無牙老貓一隻

有心抗議既就搵兩架戰機驅趕
話哂都算係台灣防空識別區

其實中停時要唔要所有乘客落機係唔係睇中停國家ge規定？

而家支那就係想你用軍機趕民航機, 擺明挑釁找理由出手.

無牙老虎係一件事, 但要惡到好似美俄咁乜都出軍機壓民航機都無人敢嘈, 又係另一件事.

上面呢個價應該係經攜程買
JAL自己開3000頭4000內 好似係

等睇答案
有冇人試過長途機中途要落地加油？例如阿拉斯加
要等幾耐？個機場係點？

日本LCC 俾UO HX打到縮班，點睇

對已經做到冇行李的人會坐UO，E個時間當然二千有找先考慮UO

CX未計稅三千有找，但飛五個鐘收三千仲偏貴lor

我都想知，上次係TPE 中停要落哂，但琴日係YVR就唔勢，兩次都係坐因航

以前搭CX去YVR，嗰班繼續去JFK，我記得全部人都要落機喎

係咪做埋清關咋？

ET673中停唔使落機
不過喺bridge要check passport+boarding pass

TR飛星加坡梗係等佢包埋稅700先落手

好似只係喺候機室等

我JFK 返，佢話落都唔勢落，係機等就得

ET仲有黑警係橋問你, 驚有人無証偷落機.

我覺得支那又未必係想台灣用軍機趕再搵藉口
擺明就係睇死你咩都唔敢做再不斷做呢啲小動作等你退一寸佢就進一尺

我去過，一出嚟就有隻好大嘅北極熊標本

係local regulation

新一代運豬車

A320系列真係廉航恩物
btw我坐去機場嗰程巴士都舒服過佢

呢隻ACF 用嚟打757個市場
重可以飛過大海去美國

from/to歐洲就得
asia就停硬Anchorage

不過雲尼拿應該有興趣

A321跨大西洋

人地拎嚟飛大西洋線
亞洲冇乜邊條線用得著

有Aux tank
唔驚喎

A320系列真係頂起成間巴士

Narrow Body飛咁長

得320同330賣得好

坐過的人，見你係中國人就直行直過，外國人先check

359個performance比預計嘅更好
搞到Delta都肯買

而家個形勢就係
350XWB同埋777X叫埋同一隻牌
鬥緊邊個快啲自摸食糊

咁要睇下A350-1000嘅造化
始終777X都係只聞樓梯響
如果CX拎嚟飛KIAD表現唔錯嘅話可以省靚招牌

350-1000好似已經好多人撻訂買返900算啦喎
777x連影都無

777-200ER又差唔多夠期 778又有排先出

因航要省返靚個招牌 不如搞返好你個Regional Services先

我指350個招牌
CX 個招牌都好難靚返

777X 本身個programme 都未有咁快出世
2020 中先會交第一隻機比EK

777X 得個cockpit layout
隻foldable wing已經有實物測試緊

A350暫時都幾賣得

350-1000 個Range 仲短過900

351始終唔夠77W高載(以CX regional config 計334vs340)
睇嚟佢啲77G開始會少咗行long haul, 35J接捧

高載就會少range
就好似332同333咁

夠打77W同779

332 同333 長度只差少少
332 多個center tank

btw, 講起長度
之前有 rumors 話Airbus 會再stretch 350-1000 整隻2000 嚟對撼777X
唔知有幾真
不過都make sense, 1000 個6 wheels config 應該夠頂更長嘅機身

講撚咗35k perf有問題

學似346咁頭批有問題

純粹9up
其實佢可唔可以整闊d
定係受制於beluga
所以唔夠777闊

同779比冇得打啦
佢重大架過77W
遠又遠過你 payload又多過你

要加到幾長？
338neo 242t regional config唔夠做咩？

又係機頭太重？
重要唔知佢換咗新版winglet未

無話係，好似係做唔到個重量級，因航想縮沙換359同cut單，巴士叫佢含撚，淨係俾佢換做321neo，所以如果啲35k得10隻8隻唔好驚奇

佢特登架 巴士而家sell緊18吋闊嘅位飛長途先舒服 所以350個cabin width係啱啱好擺333@18”闊
闊到777咁航空公司就會借啲椅擺343 咁350個舒適度就只會同787一樣

咩係重量級？

我打重量，iphone自動加咗級

Ethiopian Airlines this week made additional changes to its planned summer 2018 operation, effective 25MAR18. Latest adjustment includes the addition of 3 African destinations – Kisagani, Mbuji Mayi and Nosy-Be. Planned changes as follows.
...
Addis Ababa – Bangkok – Hong Kong eff 04JUN18 Service resumption for Bangkok – Hong Kong sector, 3 weekly 787-8 (replacing previously planned nonstop terminator flight with A350-900XWB)
...
Addis Ababa – Hong Kong – Manila eff 02JUN18 Planned routing change for Manila, via Hong Kong instead of Bangkok, remains unchanged. 787-8 will operate this route 4 weekly, replacing previously planned A350-900XWB

(唔關HKG事的我cut左走，想睇全文自己click入條link睇)

ET又再改routing，而家ADD-HKG-ICN同ADD-HKG-NRT(各3班)無左，變ADD-ICN-NRT
改完變左本來ADD-HKG不停站6班變4班(ADD-HKG-MNL)，有番3班ADD-BKK-HKG

上邊有人話想平價試J，不妨諗下
(而家佢HKG-NRT J長期幾平，只係HKG去NRT時間相當差)

有航空公司諗係320 737 整flat bed.

而家BA LCY-JFK堆318好似係flat bed

351換359
321neo 係龍仔分開訂

咪又係同一個人開check....

其實佢地兩間分類真係好清晰
788/789=767/332/358 同359比又會顯得太細
359/35k= 772ER/77W 同777X比又係細一個碼

美帝啲transcon好多narrow body都有flatbed

呢隻

(不過佢個first其實似international J...)

我果時搭J都係flatbed, 所以我唔明佢整F黎做乜

757都係narrow body姐

係咪direct aisle access問題?

呢到有無人影開飛機嫁

支那同法國簽唔成飛機訂單喎

因航舊色幾襯747

787 A350xwb個頭都係"dup"落去
所以好多公司都重新設計過隻花

當然國航啲on9例外啦

支那真係集齊全世界最醜嘅飛機塗裝

海航同支港航空

發夢聽到廚叉個logo係啲咩佛教嘢嚟

樣衰得過air india？ 有個同事話齋，咩飛機噴完印度航空個色，即刻樣衰咗

AI livery 感覺係舊
支那所有航空公司（包括腥港航空）嘅感覺係柒

不過上面東航個塗裝好左

Air India起碼有印度特色
佢逐隻窗用印度式花紋框住

支那都有支那既特色（嗰陣柒味）

同MH一鳩樣

CANT AGREE MORE.

有冇人知點解中國東方航空呢幾隻大字用繁體字

國航用正體因為好似係鄧小平題字
東航唔知

我覺得而家JL同MU個設計有d hea（唔係話MU以前livery好），而家感覺好似租左隻機臨急臨忙貼個logo就算

JAL隻紅鶴好似係第一代 logo
仲好代表到日本喎

咁以前個西瓜波呢？

This?

以前機頭同而家唔同
Logo入面"JAL"字體亦不同
再之前機身有橫間

有無一間支那航空啲機身係靚

呢個

麻麻
JAL個logo好似一刀劈落去咁

啲人話呢個logo風水唔好，破產之後即刻換左佢

賴得就賴姐，當年用紅鶴咪又有單JAL123
上邊張747用紅鶴再加前邊灰色帶同JAL字樣覺得幾好

廚叉咩都佛教野啦

心經

唔好侮辱佛教
支那人信乜嘢拜乜嘢好功利，只在乎靈唔靈
如果都係化解唔到算命佬講嗰個劫，之後改播主能夠都唔奇

都話腥港航空有間廟,淨係班支那高層先入得
飛機cockpit貼晒佛像
勁on9

啲酒店又有聖經又擺可蘭經都係咁啦
你唔話佢on9?

你間酒店房唔會有間廟掛

酒店本嘢係預備畀人睇
有宗教信仰嘅住客，可以隨時靈修，探索真理
但廚叉嗰啲只係用嚟趨吉避凶

個人覺得廈門係咁多間人面中最好靚 完全冇支那紅嗰種feel

好靚呀師兄

國泰()於聯交所上載權益披露，申明與國航() 為一致行動人士，合共持股74.99%，同時上載一份於2006年，國泰向當時稱中信泰富的中信股份() ，購入港龍之文件。

文件顯示，在國泰的管理層中，因應太古佔比較多，因此可提名5名執行董事及主席，同時列明三方不能投資或以其他方式支持除國泰及港龍以外，以香港為基地的航空公司，而國航亦同意簽訂不競爭承諾。文件又顯示，各股東同意，除非得到董事會同意，各方在持股量高於15%時，不會接受第三方或自動提出全購。

2009年，中信泰富將手上國泰持股賣給國航，目前太古持國泰約45%，國航則持29.99%

仲西藏航空都OK

你做乜鳩

唔多識欣賞

uo都有

睇下Swire幾時賣哂因航d股份

咁以支那航空公司計，廈門呢架真心靚好多

配737/787

原來因龍加咗HKG-FUK班
不過用A320飛

以支那航空公司計就係
佢個logo好似東航咁，過度簡化
但完全冇令人一睇就知係咩公司咁
同因航魚翅冇得揮
btw有冇人覺得因龍靚過舊港龍？
我覺

其實mu喺大陸啲airline黎講啲塗層都幾靚

新色靚過舊色
btw其實CA都唔錯，最柒係HU集團

塗裝呀嘛
易潔鑊塗層咩
就咁白色底髹隻公仔上去，有咩咁靚

順豐其實都OK

ok嘅
雖然我覺得啲絲帶花紋over咗
貨機嚟講呢隻最正

因航新花靚D
因龍舊花靚D

舊MU真係
新機都好似殘左約十年咁
個黑鼻真係極品

舊MU真係
新機都好似殘左幾十年咁
個黑鼻真係極品

Swire 家族講過唔會賣
國泰都講過唔會轉Alliance

但市場上成日都有憧景

我鍾意舊龍多啲

新龍搞到冇哂自己特色

點樣影到依個角度嘅飛機相

有無巴打知機師係咪客機貨機都要揸
會唔會話分開

我都係咁話，而家完全無晒港龍嘅特色
機頭要特登keep返條龍喺度，比啲大陸人認得呢間係KA
但無人諗過隻機門係向左開，結果一開門都係睇唔到

貨機佬係專做貨機
好似辛苦過載人好多

點解呢?

之前睇過個節目講
無記錯好似話貨機通常走通宵
因為夜晚通常天氣好啲可以慳油啲
變相係瘋狂開通宵
而且成日要去啲山卡啦機場on duty
飛完之後又要on99咁轉機去下一轉嘅機場
大概好似係咁

仲要無得食飛雞(利申鳩up)

之前外星人機定土耳其貨機會有個女crew跟機做呀四，比人嗌佢做慰安婦

通宵係因為夜晚機場無咁繁忙，slot無咁緊。而且對快件有好處，你諗吓寄速遞，佢收貨可以收到9點，12點上機，等朝就去到歐洲同全亞洲半個地球，幾撚方便

咁唔計貨運公司
有客有貨既公司機師又有無得自己選擇？747 777 332有客機有貨機
定一開始請你既時候請個個位就係個個位？

同埋貨機係去一個國家10幾20日唔同地方
Cx d貨機有時去完阿拉斯加再去美國唔同地方再番香港
呢幾年入職既so黎講分左去747貨機機隊都幾唔抵
貨機既so同flight attendance冇咩分別
第二就係牌既問題
萬一唔知幾多年後間公司摺左你要另外搵airline
你揸住個747既牌一定冇揸777 a330a350牌咁著數
不過你冇得揀分到咩fleet就咩fleet

咩係外星人機
btw呢啲咁抵死嘅term只有香港人識改

Cadet冇得揀
一開始你揸咩就咩
除非之後公司調你
當然你可以儲夠經驗就走既
有EK 777 senior training captain都去左黎KA做fo揸a320

香港人最鍾意既順豐快遞既貨機冇記錯係有女crew負責serve cockpit crew

話時話
點解以前飛機個鼻總係黑色
但而家大部份都跟番機身顏色？

亦有ka capt返澳洲飛biz jet 同fokker

邊個咁霸氣

呢度有人答：
以前飛機油漆含鉛，會阻礙雷達訊號收發，而黑色油漆不含鉛，所以採用
而家嘅飛機油漆改進咗，不含鉛，於是可以有其他顏色選擇

【鄧竟成專訪】海航請到佢出山！前一哥親解加盟港航之謎

7年前退下火線，鄧竟成卸下一哥頭銜，雖退卻未「休」。他跑去地質公園做導賞員、又幫手起新聞博覽館，一項項公職落在肩上，只是一直沒有轉戰商界，直至2016年香港航空邀其出山，擔任副主席。鄧竟成接受本報專訪時表示，一開始並不覺得自己是合適人選，轉眼間已上任一年多，現時於香港航空負責企業管治部，既與政府打交道，亦兼顧港航飛行培訓中心的建設，笑言：「我而家學埋起樓添呀！」

對比其他退任的警務處處長，除了一位沒有從商外，鄧竟成是最遲加入商界的一位。「我退休接近6年，我從來無諗過去打一份工。」皆因生活早被多姿多彩的義務工作或公職填滿，剛接到香港航空的邀請時，他說並未心動。

「初初大家接觸時，我唔覺得自己要做呢份工嘅。」鄧竟成指，港航希望找一個對香港社會環境、法例熟悉的人，而且擁有本港大型機構的管理經驗。「所以初初佢就咁講，我自己有個問號係度…第一唔係淨係我有，第二就係話如果佢淨係咁樣諗，覺得唔係好滿足到我退休之後的人生工作目標。」

提到目標，他一臉認真。一是想協助年輕人發展，二是做自己有興趣、認為有意義的事。雙方初步接觸後，他開始研究香港航空業，如三跑、就業機會、全球發展。考慮兩、三個月後，港航再次邀請，「香港航空做梗嘅工作，加強訓練、擴大公司，會畀到年青人、航空業發展正面嘅影響。咁我覺得自己可以參與，好有意思。」

出身警隊，鄧竟成的優勢自然在於與政府打交道。90年代，他曾任啟德機場指揮官，對航空業略有了解，沒想到也成為一種歸屬感。「以前我係啟德嘅年代呢，有部分啟德嘅元老，仍然係赤鱲角做緊。當然，佢哋當時係後生仔，而家唔再係後生仔，但係好似變返一班好朋友。」現時保持每年聚會一至兩次。

不過上任一年多，提起航空業和年青人，鄧竟成便滔滔不絕。他主力負責企業管治部，包括公司律師、公司秘書、內部審計部門，管理合約是否合規，規劃航線、取得航權等。「開一條航線，唔係開一條由東涌去中環的巴士線咁簡單。你自己想開一條航線，係你自己一廂情願去做。」要先考慮客源、賺蝕、機場起降時刻；再者，航權問題上，如北美航線要取得俄羅斯飛越權，必須與本地和外國政府申請，其工作亦相當繁複。

年青人是鄧竟成另一個常掛在嘴邊的字眼。他的另一項重任，是負責港航於赤鱲角的飛行培訓中心項目，內設12個模擬駕駛艙，投資18億元。他帶領團隊與承建商會面，聯絡駕駛艙的生產商等，11層高的大樓，現已建成8層，他笑稱：「我宜家學埋起樓添呀。」鄧竟成表示，希望土生土長的年青人可以參與航空業，不只地勤、艙務員，去年港航首次推出香港見習機師計劃，明年更希望增加班數，「宜家成日見到啲朋友都問佢哋：『啲細路幾大呀？第日去航空公司做吖，去參加見習航空機師嘅訓練。』」

自鄧竟成加入後，幾乎成為港航「門面」，每每現身活動，均回應傳媒提問。面對傳媒也成為其工作一部分，「香港航空作為本地航空公司，為本地人服務。唔係淨係佢話想做生意、想做生意，我覺得呢個所謂軟性啲咁多，但相當重要的一個環節。」

當差數十年，旁人已習慣稱呼他為鄧sir，現在亦然。他依舊步履輕快，一身挺身西裝，勾勒出寬闊的肩膀，開玩笑時伴隨渾厚的笑聲。問他這一年進入商界後心態有沒有改變，鄧sir竟想了良久，答道：「無，做嘢係個人態度。當然一間私人公司、商業機構，一個係政府部門、執法部門，個背景係好唔同。但係我覺得其實做任何野，我自己的人生經驗，係態度主宰咗一切。」

記者：卓茗

講咁多廢話做乜，搵真銀咪搵真銀囉

而家揸得747都預左揸貨機啦應該

係咪請譚仔阿姐個類

幾十歲果d老capt還好
新仔747牌仲可以玩幾多年

邊有咁多貨機
咁以前揸747啲人去晒邊？

777，787

有巴士的

噢，我以為講啲人轉工嗰啲

有個轉工唔飛嘅係747轉333

有個疑問
紐西蘭人口唔夠5百萬
但點解紐西蘭航空又咁大？
仲咁多大機

唔算多 la

30架 A320
8架 772
7架 773
11架 787

飛埋阿根廷、LAX / SFO 同 LHR via LAX
差唔多啦

國泰淨係77w都多過NZ全部機隊

香港係hub嘛
點同

紐西蘭下面好似有好多subsid

2 間

Air New Zealand Link

BTW NZ B773 PEY 成41吋好抵屌

咁少？嗰啲咩 eagle, mount cook, nelson呢？

數漏左Air New Zealand Link
Mount Cock
Nelson

仲有冇其他 funson?

估唔到A320會比機頭屌

外星人機即係et 乜都亂黎
唔係呀化譚仔呀姐 what精what精

借個靚位問一問
飛台北邊間好啲
價錢/ inflight service / slot

華航

CI>BR>KA>CX>HX

巴打可唔可以講多少少
廚叉好似而家做緊賤價

廚叉成日都做爛巿
CI平但Services差咁D
BR貴CI少少但Services好過CI
KA正正常常 係衰在用A320飛
CX貴
HX狗也不屌
利申J CLASS計

BR大多數都係用320飛
CI比較多機種揀

上skyscanner睇下邊間平又啱時間就得啦

HX有新359 好似幾吸引
BR好似好多班機都係用320飛

BR除左用A321外，佢個餐變左小食，狗都唔屌！得罪講句個樣望落衰過因卷

所以我排CI>KA>CX>HX>BR

上次搭BR好期待個餐 點知來回都係朱古力muffin咁嘅野
明明唔係凌晨機早機 因卷好食好多

仲見到班台妹空姐勁撚惡又喺aisle反晒白眼
不過回程因為本身個位個ife壞左調左我上pey

有ife都好啦，起碼係大機

見之前NZ PEY用呢款凳
我叫佢做情侶鬧交椅

BR嘅A321識玩嘅話可以坐得好舒服

不過in flight meal變咗做snack真係冇得原諒
重要賣得貴過CI真係

或者視乎你想用桃園邊個terminal
CX CI 用第一航廈 剛翻新過
BR HX 用第二航廈 開始舊，遲下會翻新

有冇片？？
好典型波音佬過巴士嘅表現
唔熟就係咁屌哩樣屌果樣
又間唔中會用波音嘅terms 嚟飛巴士
乜鬼MCP, Speed window opened, FMC...
當佢哋飛夠一排先唔會屌得咁金

有冇巴士佬過波音嘅例子？
會唔會墜機

比佢自己del左lu
btw揸開巴士嘅轉去揸波音會唔會都好似上面咁屌呢樣屌嗰樣

個人覺得巴士佬會open minded 啲
冇果種if it's not Boeing, I'm not going果種固執

BR個新snack係狗糧

係咩嚟？

狗糧.

BR台港揀素食, 件三文治好食過件所謂名牌狗餅N倍.

呢個係舊年轉個陣, 第一代BR狗餅.

有冇新個狗餅

上圖係焗批？入面咩餡？

PEY 一般都36-39吋
ANZ 有41吋物超所值

一時間找唔到, 淨係見過個紙盒張相.

無餡架, 同埋一咬就會好似強化玻璃咁粉碎.

冇記錯好似冇用呢款偽business喇

呢度形容係「很甜的蛋糕」

就咁睇好似好過廚叉個腸仔飽

大家再睇番美味嘅因卷

係咪好吸引呢？

HX空氣包會翻叮又有肉, 實際好食過件狗餅小小. 件狗餅真係太神奇, 碎化個下係勁麻煩, 己經唔係味道問題.

啊，原來除咗因卷仲有龍卷添

長榮狗餅唯一價值係仲堅持用金屬餐具

會碎嘛
畀你畢嚟食

反而KHH仲係HOT MEAL

包裝叫你「請當餐食用」

因卷定因批好食

double meaning

直接倒落口到仲快LA

幾年前坐長榮飛台北
飛機餐係無料咖喱飯同無料白汁意粉
勉強放得落口
當時我已經話我寧願食因卷
估唔到而家連卷都冇

紅Logo襯綠腰帶好奇怪

有冇人可以confirm下
因航啲餐份量係咪少咗？
個盒好睇落窄咗

係少左，轉左half tray.

係CX同KA都轉返熱餐打BR.

Facebook見到 整得好靚

對比下因卷都唔係好差啫

B38M

請問巴士throttle隔離嘅trim wheel係有咩用？

Trim 波音都有

簡單黎講，trim係調較水平尾翼高低令佢可以產生唔同程度既升力，當起飛個陣，水平尾翼升高令佢產生下沉力（負升力），咁機翼升力就會主導上升，姐係前升力大過後升力

pish

同大家講下航空經濟學單位

ASK (Available Seat Kilometres) 指座位數乘以里程，用以計算supply
RPK (Revenue Pax Kilometres) 指座位數乘以里程，用以計算demand
Seat Factor 指酬載率，如果酬載不足，可能會導致蝕本

More

例子：
CX474 VHHH (HKG) > RCTP (TPE)
830 km, A350-900
Config: 20J, 28W, 214Y

J class 由於佔位比較多要乘3, W class 要乘2
所以ASK：

(20*3+28*2+214)*830=273900

請較各位,

以下邊部機/airline 舒服D?

1. qatar boeing 777, emirates qatar 777
2. qatar a380 vs emirates a380

假如班機有14J, 26W, 213Y
RPK: (14*3+26*2+213)*830=254810

Seat Factor= RPK/ASK
254810/273900= 93.03%

一樣都係32吋pitch

兩條題目都係一個答案，係分別唔大
因為兩間航空公司呢2款機經濟位都係3-4-3一排10個，777會迫到pk、A380無咁迫
(除非你坐到Qatar 777-200LR，佢無改裝、經濟位仍然3-3-3一排9個)

THX BRO

大概知3.4.3 咁, 但睇utube review 話qatar 777係舒服過ek 777, 所以來問各位高人經驗

讀過些少都唔記得哂
剩係記得seat factor

原來801同802已經落左晝

cut 1/3 tray 前已經係用緊下面嗰隻錫紙兜

唔怪得之食完都唔飽
之前坐加航長途食個餐都係咁撚少，exactly下圖啲菜式：

其實唔多人request添食？
通常有幾多剩？

發夢聽過因航啲餐有時係load 得95-100%

過兩日搭 JL26
希望唔好係 709J

短途機就足數，長途就祝你好運

連餐都超賣

佢長途機搏有d人瞓覺唔食，上少d餐可以慳錢

十幾個鐘，得嗰兩餐，份量又少，點可以唔食嘢

你幾號飛？聽日14號029/026暫時好似會係709J

自己拎嗰杯麵上機

唔好講笑, 支那人好多都咁做.

遲下可能有人插位個電掣打小型邊爐

你估依家懶人火煱上唔上到機

16
近排成日都 709J

因航堆77W ECON好似無SOCKET

好似過到好檢

懶人火鍋即係咩？

支那嘢
內附發熱包，加凍水就會自動發熱，加熱盒中食物
可以睇下下面link

呢家好興用石灰發熱，加水就食得個D膠盒一人火鍋

上到
禁區入面見過啲支那人食

訂特別餐咪得，一定會上

唔係口腔期問題，而係連餐都唔上足係過份左

餐上唔足真係要屌，一份餐成本唔係好貴姐，唔洗慳呢啲呀？

shell flat當年係長途產品
就算點舊點頹都攤得平 (微斜)
唔鍾意咪返去坐因航真‧regional J

由ASK, RPK, seat factor 就可以引申到unit cost 同yield

Unit Cost= Cost/ ASK
Yield= Revenue/ RPK
仲有RASK= Revenue/ ASK

記得讀過下 lecturer好似提過以廉航模式運作嘅AIRLINE, seat factor要長期過90%先有錢賺

普通full fare airline維持係8成左右都可以 唔知有無記錯

睇見都覺得臭
如果真係有人飛機打邊爐
會唔會飛飛下跳掣

聽日應該唔會係佢飛...?

見到佢個Equipment寫住777

又唔洗 要睇下有幾多貨
試過做隻A321成20t 貨

或者柒如因航 炒燶油就試過要百幾%先回到本

忠告 投資涉及風險 燃油嘅價格可升何跌

人在羽田。709J

恭喜中獎

懷舊之旅

bulk 機都20t貨
has咪搬到手軟

都照上箱？

787真係好靚

香港想坐787最平係去邊，邊間airlines
我睇好似泰國係最平，或者番深圳坐海南

重有ET

外星人隻787好殘

上次老虎隻divert機好靚

et d 788 有d係最早期無人要嗰批超重短j 788
短成差唔多2000km

應該係 lcc breakeven lf 低過傳統公司好多
operating cost 講緊低傳統公司三至四成

OY-CRG嘅翻版?

遂件搬
以前做過HAS 福州D 機, 成個艙都係貨
一般做30分鐘既機, 呢D 機要做成粒鐘

嘩屌，拍電影咩

今朝坐因航

返香港要坐777-200

有人報夢話HNL好似會係3月BYE BYE

772用long haul config咪算幾好 最少好過773

之前去台灣去程350回程舊config 333 仲用緊fixed shell 一啖砂糖一啖屎

772 個mon 係點？ 773 ER 隻mon 仲幾好

773 隻mon 真係唔惦

773個 Studio CX 好似另一隻system 嚟

其實y 個 fixed shell 係套IFE 差姐
上星期坐CX451 成田返幾好坐, 包到條腰幾舒服

772經濟位同𠵱張一樣
有無人鍾意𠵱張凳多過A350嗰張

772 未翻新個時就舊

翻新完(以Y計)最好坐係佢 最重要係第一部777

A350個張窄啲又冇咁舒服

而家啲新Y凳都改窄晒
新不如舊

當初講得出話要喺市中心重建啟德班人真係好勁

當年政府考慮興建新機場嗰陣
應該有個選項係擴建啟德
唔知邊度搵到詳細資料？

廉航好靠ancillary
始終賣位無yield 咁滯
因此要賣好多先回本

少坐機，返新左都唔知

Jl736係咪轉番788舊機啦
其實用咩app可以搵到佢用咩機飛

到3月尾為止都會係用新位789
睇flightradar24囉，除左JA821J-JA835J 嘅788係舊位，其他787都係新位

岩岩book左12月既jl736
希望佢到時又有期間限定789

新人留名

諗唔到新題材
而家坐飛機仲有冇啤牌, 信紙, 明信片之類?

CX KA新啤牌勁靚

因牌 因紙 因片

之前搭日本內陸機有空姐寫明信片俾我

而家坐長途經濟位
仲有冇航空公司派amenity kit？定係只有PEY或以上先有？
冇嘅話，廁所有冇擺牙刷、耳塞等？

ECON得TK同SQ有, 其他應該99%無.

QR 都有

之前坐長榮長途就廁所有牙刷/牙膏、耳塞
記得以前因航係有派一個袋
入面有頸繩、牙刷/牙膏、眼罩、襪
n年前見過其他航空公司有梳同鞋抽

點做到

搭過vs都有

上次因航拎枝牙刷都西我面

而家AF仲有無？
13年果時仲有派眼罩同牙膏牙刷，耳塞要問先有

China in talks for sale of jet engine technology to Germany

成篇野就係源於一個unnamed source 話傾緊，咩資料都無就打左篇咁嘅野出黎

ATR72同蘇梅都幾好玩

Rolls-Royce suffers fresh wave of troubles with Dreamliner engines
/

Norwegian changes engines in Dreamliner’s

呢單最後會幾大鑊呢
講到全部Trent 1000 都要換咁

有無人覺得細舊機特別易炒？
圖xxx
ATR
果D

好多頁前問過有冇人坐過俄佬機
冇人答

無坐過俄佬機點算係飛機膠

最偏都係坐過e175
果次仲係hard landing
落地彈到飛起

新舟60

近半因安全問題而停飛

巴打恭喜你 聽日應該唔係709J

呢啲一嚟就差不多交機時間嘅機一齊中

有
好覺

巴打點知 ?

Flightrader 重係只係寫左 772
部 709 依家係係東京

睇親air crash investigation都係呢堆老爺機
殘到咁點解仲要整
湯左佢仲好
命仔緊要嘛

Tupolev就話啫
ATR可以好新

我指湯舊機
三四十年果堆牛肺機

747表示 老娘唔發火當我牛肺?

btw 好多DC3仲老當益壯 炒機與其罵架機不如話啲落後地區唔識整機

747啲Packs 嘈到戴耳塞都頂唔順
RB211嘅747著埋車簡直係五雷轟頂

748好少少
744真係 睇埋佢pack底噴水果野仲

最偏坐過fokker100
香港出發冇咩冷門野坐
得757/e190偏少少

748 真係靜好多
唔好話Cargo 冇遮冇擋
Terminal 隔住玻璃都聽到佢尖叫
KL/QF 啲744

今日先坐完QF 747-400 ER
服務都幾好
用A330立即變龜速

B732都仲有飛 舊機有咩大問題

隔音都係好大問題
十幾個鐘
搭完可能變聽覺隊

所以搭長途機 耳塞係好緊要

前排隻港龍602又係痴左線
4t幾bulk 重要全部三文魚

Cathay Pacific during the month of October 2018 plans to introduce Airbus A350-1000XWB aircraft service to Israel, operating on Hong Kong – Tel Aviv route from 03OCT18 to 27OCT18. The A350-1000XWB is scheduled to operate on 6 of 7 weekly flights, replacing -900XWB.

Previously not highlighted on Airlineroute, the oneWorld member is expanding service to Israel, with 6 weekly flights for 02APR18 – 26JUN18 and 12SEP18 – 02OCT18 period, 7 weekly during 03OCT18 – 27OCT18 period.

CX675 HKG0100 – 0755TLV 351 x2
CX675 HKG0100 – 0755TLV 359 2

CX676 TLV1515 – 0615+1HKG 351 x2
CX676 TLV1515 – 0615+1HKG 359 2

ATR 呢十年炒得好勁

仲以為會禮拜六安息日果班先用359

有無人會去新加坡航展 trade day?
今年有jas39
rafale su-30mkk

E190 好似坐緊巴士咁, 2+2 座位
但又比想像中靜同舒服, 好過坐738

香港出發唔計私人飛機, 佢係唔係最細

南航飛過erj145 去梅縣
而家唔知仲有無

恒春機場都係算把啦，都唔知當年邊個話要起

提議東南亞機落恆春唔落桃園真係難分真與假

「......恆春機場當初的目的是為了訓練側風起降的機場。受地形氣候影響，恆春半島每年10月到隔年4月盛行落山風，跑道方向故意讓落山風成為是標準的側風，常造成班機無法起降或停飛，客人相繼流失......」

喺sim 練都得啦

起多條crosswind runway囉

「......但開闢第二跑道不但經費龐大，而且使用第二跑道起降也有跑道兩頭又面臨山脈造成起降困難的問題......」

屌

冇撚用

冇得救

logic rip
南亞機個理論真係 goodest logic
班友本身要去台北，但你就要佢land 台南
正宗9唔搭8

條友假膠啦

佢最尾講到話要滅蚊避免登革熱就擺明假膠啦

有錢到一個點

其實恆春航空站地理好適合去南台灣
高雄屏東墾丁都係兩粒鐘內
不過係側風問題嚴重 而家連唯一既b7都唔撚飛

如果真係飛351 就仆街
每日多一板位

好 cute

好靚

呢部係訓練機
唔記得左係Bombardier定係Embraer 出品

巴西
BTW用JET做訓練有D大財小用FEEL

其實墾丁都收緊皮，清下草做下音樂節算啦，一係轉做賽車場

應該係得1-2部呢一隻機
以前國泰都好似有Cessna Citation做訓練機

暑假去過 個環境真係幾好

呢兩部係咩嚟

選擇困難症,求巴打們幫忙,去東京坐ANA定JAL好d？(econ)
主要比較舒適同食物
另外坐JAL係咪儲唔到Asia Miles？

JAL最平個幾隻FARE CLASS都無AM儲. 肯俾錢買貴飛一樣儲到.

舒服同食應該JAL好D, 但ANA有多2班RED EYE揀. JL735/JL736 就時間同機形都好過ANA堆767.

未坐過767,787,ANA可以一次滿足哂,但JAL時間就靚到仆街

整體嚟計 應該普遍都會揀JAL
ANA啲舊機真係坐到好唔開心

時間最有效運用一定係NH822/NH821, 仲要係飛HND. 不過一般人就JL735/J&736, 蝕半日但唔使捱RED EYE. 同埋JL B787用 2-3-2, ANA 係3-3-3, 點都係JL舒服D.

而家啲台仔屌墾丁啲商家成日水人
台仔話同價去沖繩好過

之前比國泰擺係澳洲幫d機師草鐘
後尾覺得好唔efficient
依家應該冇左
就算之前仲係度都冇乜點用

琴日東京返香港
見到啲廢中成撚日亂咁坐位
坐亂左個日本妹 嗰窗口位
又話佢老婆鍾意坐窗口位
屌你老母
就算要調位都等人嚟到再開口問
坐左人地個位仲要屌返人

利申：幫日本妹調走左對香港廢中夫婦

以前啲客機好多水平尾翼喺垂直尾翼嘅頂部
引擎又貼住機身
好似樓上啲訓練機咁
點解而家少見咁嘅設計？

東京
啲廢中廢老最叻扮懵

航空界永遠就係最難玩嘅，因為賺賺吓有機會變蝕！好似上年成績都唔錯嘅香港航空，今年唔知派幾多花紅呢？我哋問過一堆內部線人，個個都話未公佈喎！唉，等我哋又要請內部大佬食飯飲茶吹水爆吓料：今年花紅，唔好望太高啦！

內部大佬同我哋講，名義上，海航聲稱賣斷香港航空，等大家「財政獨立」，但實情係海航自身難保，都唔好諗佢地幫到咩手喇！今年港航條數，講真真係唔多掂，雖然短途線加咗價仲有賺，但長途線條數其實唔多好，所以下半年管理層已經努力減FA鐘錢節流，兼且又要畀錢起新總部，所以仍然賺埋唔夠蝕。咁唔cut啲長途機？「世侄，領導說了算呀！海航班老細話要開，你可以唔開咩？」

咁今年份花紅點先？佢都唉聲歎氣咁話，唔好望太高啦…

不要說了
你叫某打飛機師顏面可存
嗚嗚嗚

D廢中又唔識網上check in 揀位 又多多口水

打電話

seatbelt sign 著咗先起身去廁所
decent 未land 已經有WhatsApp 聲
嗰頭touchdown 嗰頭就開overhead

仲要坐60幾70行
咁急做乜

廢中廢老趕住去死

一樣米養百養人
有啲中老年人都幾好修養
呢一班高質中老年應該唔算係廢老卦 (以連登仔標準)

講起廢中
試過無數次輪椅神蹟
無數次扮病r up

最後俾我offload

有冇人見過呢隻車出動？

斬佢！

offload 洗唔洗寫 report ?

廢中真係好撚煩，坐個位都要阻住地球轉

我睇個Honda有份飛機turbo fan同個位嘅paper，機翼引擎放上下都有某個特定位置係對於lifting force幾好小風阻得嚟又唔會浪費機身空間，但細私人飛機放左gear下面無咩位放引擎(我估因為要放便啲人落機，要一開門就落到唔洗等梯)，所以細機turbofan以貼機身為主，而Honda jet 正正就研究完就放左上副偈上機翼上面，機身多左嘅位用嚟做左個厠所

好似係

有錯插細力少少

Honda 堆paper

Wave-Drag Characteristics of an Over-the-Wing Nacelle Business-Jet Configuration

唔好講廢中, 香港人D FD子情侶坐唔到一齊就由上機開始R調位. 一個人去旅行就無煩惱

我唔知係咪華人DNA問題
大學畢業單拖 grad trip 坐因航
回程時去到個座位坐左一陣
先有個歐洲伯伯好有禮貌問我可唔可以同佢調位
因為我坐C位，佢老婆坐B位，佢自己坐後一排C位
咁佢咁有禮貌我就真係諗唔到理由 reject 佢
10幾個鐘頭機個伯伯得閒都撩下我吹下水

畀著係支那人就會咁
哎 你搬到後面去姣bu姣
後面都是一樣嘛

雖然非華人都有無禮CASE, 但比例真係華人(特別係支那+港豬)特別衰格, 而且係佢地知你識中文, 基本上個一刻就唔當你係人, 變晒老奉.

成鳩日都出閪𨋢架wo

大陸最撚鍾意唔跟位坐 入親去check吉位十次有九次都係大陸人 淨底個一次就香港

我見識少嘛

返多d工就見到

自己鐘意揀尾位, D支那人未起飛就會行過黎巡找空位. ON99.

老老豆豆 你調位唔係問題 起左飛先調LA

請俾＄買位

開香港-茨城 會唔會係解决NRT/HND唔夠slot嘅好方法?
雖然要搭2粒鐘巴士出東京站

2粒鐘巴士 不了

星期六東京返香港希望撞到日本妹

唔好撞到廢老

SQ陰公豬

唔洗, 打封telegram就可以

唔是航空界

不嬲都話 佢點比你 你就點比返佢就最方便

入來做LO

主要係冇位同maintenance唔efficient.

加上引擎放翼下可以減低lift對個翼產生既moment. 咁個翼既structural wingbox 就冇咁大負荷, 可以用小d物料.

但私人飛機放後面主要因為本身細架同埋完全冇噪音問題

係NRT見過，坐HX609泊outer bay要用呢部車載個輪椅阿婆上機
BTW，果日HX609係泊outer bay但接近時間起飛UO A320就泊橋，到底咩玩法

陪人坐過幾次

又唔變了

offload 病客咪係咁兒撩幾隻字

呢啲咪管理不善囉
project 又做咗
宣傳又做咗
隨時連crew training 都做埋
通通都係錢
就咁射哂落海
仲要比客比crew屌

AA比咩位就用咩架LA

未做

Business traveller 睇 CX Secrets 當撈料

見識到呢部電動扶梯車就好

唔實用

youtube見國王有次落落下機壞

所以咪得國王用

請緊握扶手

家燕姐：安全啲......

有聲

有冇機場巴打做過啲各國領袖嘅專機？
有冇啲點滴呀、花絮呀分享下咁呢

有冇人上過空軍一號

而家D政府專機比晒HKBAC做
哩度唔似有HKBAC巴打

我而家先知
原來飛台灣啲支那機係冇國旗

國航正常塗裝：

台灣航線用機：

竟然係咁
以支那做事方式理論上照show支那旗飛

呢個真係估佢唔到

條梯上年係HND沙特國王用用下壞左. 勁樣衰.

CA支持台獨

應該大家斟掂唔準Show 國旗先飛得

有無H記師兄

台支直航係支共統戰策略一部份, 支那應該都係局住唔SHOW.

我冇諗到原來支那都肯咁委屈囉

所以支那收埋唔敢出聲.

咩C130呀C17呀都係BAC做

Btw有無人知架支919遲下有無可能飛香港

架支919有屈美歐拎適航互認, 又用晒外國料，遲Ｄ真係飛香港都唔奇。

無意中發現
因航啲c class 有av input
用嚟連落去飛機個moon 度用

【海航為籌集資金應付還債】
【傳向員工售產品集資三億元】

海航為籌集資金應付還債，盛傳向員工埋首。

《華爾街日報》報道，據獲得文件顯示，海航企圖向員工銷售高回報產品，籌集最少三億人民幣。

報道指，海航旗下「燕山投資」，向員工推銷高回報產品，聲稱最少有九厘半回報，最高可達三十九厘，產品最終回報水平，則視乎旗下本港上市 CWT 股價表現而定。

報道引述文件指，有與趣該產品的海航員工，最少需要投資十萬元人民幣，最快半年後可要求退回本金。

海航總員工超過 41 萬人，早前亦曾向員工發行高回報產品，並一度傳出拖欠。

華爾街日報指，海航負債約一千億美金，今年內要到期還款額數十億美元。

近日不斷傳出各形式的高息借貸，旗下最少四間 A 股停牌。

其中，昨日停牌的「渤海金控」披露，海航資本累計，將持有九成九「渤海金控」股分抵押。

#有線新聞 #海航 #華爾街日報 #還債 #推銷 #高回報產品 #九厘半 #渤海金控 #十萬元

執柒左去LA

飛支那就唔洗歐美適航證
咁香港呢

好耐
果時係國共蜜月期, 大陸仲係胡溫
而家換晒領導人先咁強硬

CAD夠膽唔承認CAAC適航証
作反呀？有得瀨共仆到去啦

逼D STAFF交保護費

即係過幾年就見到

EK order 36架A380
作價160億美元

錢多冇掟使

EK打救緊Airbus
應該有得平

上WIKI睇架野 點解咁多訂單係XX金融租賃 其實係咪做數落ORDER叫買

打救A380

係咪裝3-5-3

咪又係3+4+3

當年就係EK話想幫A380裝3-5-3，最終無實行到
而家佢批2 class 388已經615座，如果3-5-3埋等行李變惡夢

BTW，佢呢張新單係咪取代早期批388?

EK增購A380打救自己旗下啲A380咋嘛

載貨量咁低，都唔知買黎除左威，仲有咩用

上層3+4+3 下層3+5+3

買748仲好用

EK本身機隊賣點就係A380, 客機主力B777 + A380, 繼續買係OPERATION諗都算講得通o既. EK成日3成loading都照飛又無話蝕錢, 唔志在la.

捱得過今次，捱唔過下一次

3成loading 咁正
一人瞓一排位都得

其實EK搞手係咪只求打個和？
豪又豪過人，佢點賺錢

本多終勝
佢呢個轉機mode應該都係旺丁唔旺財 不過中東地區O/D少 佢咁用gimmick同低價做大轉機應該點都好過做O/D

台拒陸新春加176班航機申請

中國近日在未經協商下單方面啟用M503等爭議航線，台灣抗議停飛不果，兩岸關係緊張。台灣民航局昨天證實針對M503等航線，暫時不批准東方航空及廈門航空在春節期間加開航班來往兩岸的申請，涉及176班機，估計多達5萬人次受影響，恐衝擊兩岸春節交通運輸。

涉東航及廈門航空

台灣民航局表示M503北向、W121、W122及W123等靠近台灣海峽中線上空的航線，仍未經兩岸溝通確認，認為有潛在飛行安全疑慮，已兩度要求中國相關航空公司暫勿使用，但仍有航空公司未有理會，對於繼續使用的航空公司，民航局暫時不批准兩岸春節加開航班申請。至今每天有20多班機使用M503等航線，其中以中國東方航空及廈門航空居多。兩岸航空主管部門原同意春節期間，即2月2日至3月2日，雙方的航空公司可按需求加開航班，至今中國的航空公司有489班機申請，而台灣航空公司申請則有105班。由於上周已開賣首批加開航班，東方航空及廈門航空分別申請加開106班機及70班機，即共176班機未獲審核過關，佔加開航班總數逾三分之一，最多有5萬人次旅客受影響。

台灣民航局前局長沈啟認為此事衝擊很大，影響台商、旅行社及台灣旅客，並擔心中國或對台灣的華航、長榮或華信航空報復。

大撚把港豬覺得 A380 = 正

淡季4程機都1人訓3排位.

旺季聽D FD講係爆到. 拉暈計埋BIZ都有賺.

同埋好多大HUB機場都飽和, LHR EK開夠1日10班. A380 HUB MODEL其實唔係無得做. 不過真係得中東油王玩得掂.

咁又唔好咁講, 對坐開因航D爆LOADING ECON 77w客, 一班50% LOADING既A380其實好爽.

唔係, 拉上補下. 旺季/熱門線賺, 拉上補下. 同埋做HUB就係要NETWORK大, 靠scale拉低operation cost, RUN開KEEP到客. 又有自己機場, 唔似因航要捱機管局個D貴BAY位.

同埋EK其實係中東三寶黎講算少做DEEP DISCOUNT.

突然間企到咁硬

我想問作為乘客 A380有乜野唔正？
空間感大同埋靜得咁緊要有咩其他機比到你？

個人鍾意坐 777 同 A330 多啲
同埋坐 full load A380 等行李等到傻

佢四引擎食油多
佢運貨量細
關個乘客咩野事？
個客最緊要係坐得舒服姐嘛
我覺得呢樣野A380做得足
B777嘈到開足十個鐘吸塵機咁好好玩？

去外國本身都要排入境, 其實唔會覺等行李有問題.

而且香港人應該俾呢2年機管局訓練到等1個鐘行李面不改容.

所以返香港打死我都唔CHECK BAG

飛機膠同一般人睇既觀點係唔同.

同埋佢地成日都強調A380 FULL LOAD要排好耐上落機+行李好晒時間. 一般人1年飛唔到1次其實唔會覺得個分別係邊.

反而3-4-3 77W連WC都唔夠分, 其實一樣地獄. 不過睇機都係偏見對偏見, 無乜必要嘈.

不如話英姐終於找到位反擊.

雖然呢招係7傷拳.

排EU隊接近直行直過都唔覺得要等幾耐
過左閂十分鐘內就到
明明接近Full load
你可以話我好彩個gip落得快
Heathrow, Munich, Wien, Roma都未試過要等D乜

我就未試過要等得耐
係返黎HKG條belt成日同UO share條belt耐到傻
咩機都係咁架啦

要飛兩岸嗰啲
應該都係國民黨fans

其實對台灣嚟講唔傷
反正啲支那人跟團去到食嘅住嘅全部都係支那投資
台灣本身無幾多錢落到袋

但有勁多台灣人係支那做嘢
咁玩法韓國同港澳嘅航空公司 fat fat la

因航又贏

雖然台商都係奶共狗多, 但台灣同支那人都係過年大過天, 唔係深藍, 中間派個D都會有負面感覺.

台灣左膠, 偽中立唔係少數.

歐洲係LHR入境煩同耐. 其他真係OK既咁又.

TPE WEEKEND分分鐘等仲耐. 不過排過最HIHI都係BKK, 3個鐘. 痴X線.

經香港囉

新年香港咪一樣咁爆. 幾萬個機位點爆出黎.

推 Stan6003: 讓因航再度偉大 01/19 01:28

因航威出國際

KE有A380

運豬車來了

Make CX great again

airbus係原罪(好似係)
748細少少又冇呢d問題(又好似係)

記得以前搭飛機試過冇水用
叫乘客唔好去廁所，冇咖啡茶飲
其實會係咩原因？

之前oz都試過380黎
入口百一人，出口九十人
不過貨多

運豬車呢個名真係好正

本身拎嚟形容綠因寒胸啲773Z

red eye?

咁日航773係咩

KE 得400幾個位咋喎 已經係最少少位果幾架 因航77Z都398人啦

EK就真係運豬車

JAL 內陸線LOADING 70%, 實際鬆動D.

綠因唔係爆客都唔轉773

一般人對Airbus個image係靜個舒服 咁佢地好自然就buy Airbus

客嘅角度Airbus係應該舒服啲嘅 不過工程佬就應該鍾意波音多

機頭都應該鍾意波音多D

都係一半半既姐

你的快件已經墜毀

又創亞音速記錄

787呢隻機真係痴撚線

又係揸癲

其實香港機場幾間地勤公司
有咩分別
可唔可以介紹下

唔同程度的閪而已

HAS,JASL,JATS,JASG,SATS係呢幾間
唔明你想問有咩分別

見你講「又係揸癲」
咁佢係咪特別閪？

間間都閪

個個都話Airbus有張枱食飯

其實A350比787有咩優勢
點解香港2間航空公司都係買前者

因為係用嚟取代A330

平

唔一定係取代，但係用開Airbus會好方便，機師培訓都慳好多

利申：airbus打手

350大過787，航程亦遠啲
787既定位係做中型機場之間既直達航班
而香港機場本身已經係巨hub

係時候吹奏下細機既優點
機身窄既話乘客容易接受啲位窄啲
成架既運作效率都好好多

利申：對上一次搭既飛機係華航/華信E190

788/789啱KHH呢D細機場開長途
反而78X個Size係同333差唔多 B記想食返呢個比A記壟斷嘅情況

我覺得320真係惟一好過波音嘅機 80年代同5/60年代真係冇得比

330都好唔過767

沒錯 長途嚟講香港已經係巨hub 中短途亞洲人口稠密集中 比較少需要介乎333同320之間嘅機

如果要諗香港嘅航空公司可以開咩航線用787應該得東中非 或者歐洲三四線

其實767個232都幾闊落架 而且又唔算太嘈 之前坐過兩次都感覺都唔算太負面
最少冇320/737咁極端

諗起NH批788低載到嘔，同738有得揮

其實因航如果用789飛DUS 其實幾好

C46W21Y102
用788飛超長途但客量唔高嘅線一流

A350-1000食返77w個壟斷

到時就777X

A35K得169張單
77W又未到換機潮 A35K又唔夠779打

咪玩啦，A350-1000邊係77w嗰皮

唔係咩
A359=772
A35K=77W

佢想用A350-1000打77w唔代表佢贏到既

MTOW少77W成40噸

JL735/736 4月會轉新位767，一個月後再轉舊位788

767狗也不屌
連QF 都停用

我book 15/4 jl736係788

因龍hx咪又係日日飛緊M503

同環時投訴

差好撚遠
77W Cargo裝多好多
Düsseldorf咪就係咁柒左搞到賺唔到錢要收皮

咁唔轉返77W? 啲77W應該鬆動返啦

有啲767仲好正
我好鍾意764 lol

btw 日航最頹係舊772

面子緊要過錢

LAN 763 好坐過佢啲787
以前坐LA530, 2-3-2 不知幾好瞓, 又唔駛迫
飛LA601 LAX-LIM 時坐787 迫到傻

2-3-2

佢係Dusseldorf係咪cargo次次裝滿
裝唔滿轉77w 都冇用

咩logic?
唔裝滿都多過350
仲要事後陸路由FRA運返過去

用機有咩面子可言
雖然DUS 好似係first long haul port

下個post用番呢個post名？

今晚坐cx505 返香港， d 位同mon 係唔係好舊ga

我覺得改名好啲

CX set to announce direct flights to Cape Town

Move is part of the airline’s expansion plans designed to combat increasingly stiff competition from mainland carriers

CX is poised to announce non-stop flights from Hong Kong to Cape Town, as it looks to fight back at cutthroat competition from mainland Chinese carriers.

A year-round service to launch later this year will be announced soon, two people familiar with the plans said, cementing 2018 as one of the airline’s biggest years of expansion, pending approval from authorities.

Despite South Africa’s second-largest city having a robust regional economy as a major shipping port for trade, its historic landmarks make it popular for tourism. The flights to Hong Kong will be its first non-stop service to Asia in more than six years.

For now, no mainland Chinese carrier flies to the South African city.

Competition from the state-run Air China, China Eastern, China Southern Airlines, some of the largest airlines in the world, and privately held Hainan Airlines have been a thorn in Cathay’s side in the past couple of years.

Mainland Chinese airlines have gone head to head with Cathay, including offering significantly cheaper fares to the same destinations.

The combination is partly why Cathay Pacific, Asia’s largest international airline, has been losing money and is set to record its first ever set of annual back-to-back losses as the competitive landscape in aviation intensifies.

A non-stop flight from Hong Kong would take around 14 hours. Singapore Airlines flies to and from Cape Town, stopping in Johannesburg first, in a flight lasting 13 hours 55 minutes – at the moment. It is the only Asian carrier with a flight to that destination at all.

Under the leadership of Cathay Pacific’s CEO Rupert Hogg, who has been in charge for less than a year, the airline has focused on expansion. The airline has eyed new cities for expansion to revive earnings, generating new revenue where it is financially squeezed from rampant competition on primary routes in Europe, Australia and the US by Chinese and Middle East carriers.

Brussels will take off in March, Copenhagen in May, Dublin in June, Washington in September – with no competing airline flying these routes from Hong Kong.

The Irish capital is yet another major developed city without a direct flight to Asia. Flights to Copenhagen and Washington will go up against Air China, a major shareholder in Cathay Pacific, while Brussels will face competition from Hainan Airlines launching a service from Shenzhen at about the same time. Barcelona and Christchurch, launched by Cathay Pacific in 2017, face little competition from mainland competitors.

“If you want to avoid competition, Cathay Pacific has to find niche markets,” Geoffrey Cheng, deputy head of research at Bocom International, said.

Cape Town could be a big hit for Cathay Pacific with freight, and according to a South African tourism official, with travellers.

The tourism unit of South Africa’s Beijing embassy said 96 per cent of Chinese visitors – including mainland, Hong Kong and Macau tourists – who visit the country also visited Cape Town. In 2016, 132,000 Chinese tourists visited the country.

“Hong Kong is mostly repeat visitors” coming to Cape Town, said South African Tourism Asia-Pacific president Bradley Brouwer. “We are also trusting that airlines will look at this lucrative [route] possibility sooner [rather] than later.”

Long-haul specialist Cathay Pacific and sister airline Cathay Dragon, focusing on flying within Asia, operate 175 passenger aircraft and 20 freighter planes flying to almost 200 destinations in 49 countries and territories.

Greg Waldron, Asia managing editor for airline publication Flight Global, said Cathay Pacific would “enjoy exclusive status on direct services” to its new destinations in the absence of much mainland Chinese competition, however, would still face competition from Middle East carriers, particularly on existing routes.

廚叉買咗PAPAS 15%

SIAEC includes Hong Kong Airlines in Asian airline joint venture
HKA bought a 15% stake, decreasing SIAEC's interest from 47.06% to 40%.

Hong Kong Airlines (HKA) subscribed for new shares worth $3.7m in Pan Asia Pacific Aviation Services Limited (PAPAS), a joint venture between SIA Engineering Company Limited (SIAEC) and three other Asian airline firms.

According to a press release, PAPAS is a Hong Kong-based joint venture between SIAEC which holds 47.06%, Malaysia Airlines Berhad (MAB) which holds 23.53%, PT Garuda Indonesia (Persero) TBK (GA) which holds 17.65%, and Royal Brunei Airlines Sdn Bhd (RBA) which holds 11.76%.

The company provides a full suite of line maintenance, ramp handling and other ancillary services at Hong Kong International Airport.

HKA is a full-service carrier based in Hong Kong and currently operates a fleet of 35 aircraft.

SIAEC said, "HKA is a major customer of PAPAS and its entry as a shareholder will further strengthen PAPAS’ growth."

HKA will become a 15% shareholder of PAPAS through a subscription of new shares, whilst SIAEC's stake will be cut to 40%.

HKA has the right to further increase its stake in PAPAS to 30% for $4m.

773

求名

[航空]xxxxxxxx2)

xxxxx=近期航空新聞/話題？

屌，出左表情
[航空]xxxxxxxxxxxx (2)

[航空]連登飛機膠討論區2?

都可，只係唔係好想topic抄巴膠屌菊花

new post